山竹颱風打到黎！香港人必睇【狂暴天災：超強颱風】

歷史再重演

台風“山竹”已生成！最強可達17級以上，可能嚴重影響東莞丨ⅰ看新聞
台風“山竹”已生成！最強可達 17 級以上

東莞時間網訊 今年第22號台風"山竹"9日上午由強熱帶風暴級加強為台風級，10日5時其中心位於距東莞3780公裏的西北太平洋洋面上中心附近，最大風力13級（38米/秒）。預計"山竹"將以30公裏時速向偏西方向移動，強度繼續加強，趨向菲律賓呂宋島東北部一帶沿海，15日靠近巴士海峽，最強可達超強台風級（17級或17級以上，60-65米/秒）。

本周將有兩個台風影響我省

巴士海峽附近的熱帶擾動已於10日08時加強為熱帶低壓（6級），其中心位於我市東偏南方向約850公裏的巴士海峽海面上。預計，熱帶低壓24小時內將以10公裏左右的時速向偏西方向移動，11日移入南海後移速加快，並將加強為今年第23號台風，於13日白天在廣東電白到海南瓊海之間的沿海地區登陸。受其影響，12日到13日我市沿海地區有6級左右陣風，雷陣雨頻繁，累計雨量有中到大雨。

台風“山竹”可能嚴重影響東莞

另外，今年第22號台風“山竹”15日前後移入南海海面，16日到17日將可能嚴重影響我市。請關註並做好各項防禦準備工作。（東莞市氣象台9月10日11時50分發布）

東莞未來十天天氣預報

預計我市10-11日多雲，局部有陣雨；12日南海低壓靠近，有陣雨或雷陣雨；13日受熱帶低壓東北側東南氣流影響，雷陣雨頻繁，累計雨量有中到大雨；14-15日受“山竹”外圍下沈氣流影響，高溫炎熱；16-17日將可能受“山竹”嚴重影響，有狂風暴雨天氣過程；展望18-19日多雲，有陣雨或雷陣雨。

樓主個版本好低清

youtube有720p

呢個系列好鬼正

台台台風